［日本戰國］毛利元就——係咪戰國最強大名

由世代相傳國人領主，要喺各大名之間掙扎求存（西：大內氏，東：尼子氏、山名氏）

再擺脫從屬，同時將自己既仔滲透去其他家族度做當主擴大自家勢力/影響力（毛利兩川）
二仔 元春入主 吉川家
三仔 隆景入主 小早川家

之後再同以往從屬過既大名打大交，再消滅埋佢地（大內、尼子家）

最後成為超過一百萬石既中國霸主
講緊一開始國人領主嗰陣可能五千石都未必有

身家應該翻咗二百倍都有

計石高翻倍應該仲多過織田信長

講得遠少少，冇佢都冇推翻幕府既長州藩

未必有咁先進既日本

戰國第一智障

佢招大最屈 魔水都食暈
1，2技食兵
前期出支吹已經屠到對面走場
之後屌地冰書火書又殺到人又壓到塔 團戰大技控場

開親大都閃到幾個等待連線

閃完屌地冰計接大技
耶穌見到都要避一避

招大強暈2秒真係太屈

遠距離出技，又大範圍又cut 到技

豐臣秀吉應該係最勵志故事
本身只係個普通百姓
到最後做到日本關白

津輕為信都係

戰神上杉謙信 未嘗一敗

秀吉絕對係傳奇中既傳奇，不過晚年比較昏庸/ 走火入魔

另外，好懷疑秀賴係咪真係佢親生仔

津輕為信都係戰國時代下剋上既表表者，但可能對大局冇影響力而冇乜人討論，但係佢成功躍身為大名，仲要可以喺豐臣/德川兩大政體下生存到，外交手腕同目光都係非常人

以為講緊同期大名....佢哋上位已後期，秀吉基本上已經控制日本無參與制霸

主要都係想講返同期...
基本上本能寺之變前，信長已經係準天下人

地方豪強都冇乜空間爭奪天下，強如島津喺秀吉既兵力/財力壓制下都要臣服

不過津輕為信都係一個好勵志既故事

大技控場好撚屈

信長突擊討伐今川義元都有少少運，如果今川不倒都冇德川家，秀吉食住本能寺之變成功報仇確立地位，有地利人和，柴田雖然有爭扎過但家臣歸曬邊，加上武田勝賴無能，唔守住家業系都要上洛打信長，講到津輕一族點解唔講埋真田家，系上杉武田之間用謀略戰術佔一席位，到後期大阪城之戰突入徳川本陣一時佳話

西國黎講唔係第一，都一定係第二，可惜個孫咁廢
東邊既話北條氏康都可以比較下，由相模伊豆一帶打晒成個關東平原返黎，多次畀人圍攻都打佢唔死，仲可以最後轉頭反CUP
東北地方津輕為信、最上義光、南部晴政、佐竹義重可以爭下邊個第一

一個八十歲的老人去做健康檢查。檢查途中，老人不斷向醫生炫耀他新婚的妻子多好多好。

“他才二十五歲！”老人叫道，“我們結婚四個月，你知道她對我有多忠誠，她無時無刻不需要我，粘我粘到我都感到厭煩了！”“而且，”老人又說，“告訴你，她最近懷孕了！”

醫生靜靜地聽著，一言不發，“怎麼樣？”老人得意洋洋地說，“不錯罷？”

醫生抬起頭，看了他一眼。“這讓我想起一位失散多年的朋友。他跟我說過一個故事，是他在非洲狩獵時遇上的事。當時他在草原上遇到一頭獅子，他立刻從背上抓下槍來瞄準。然而，他立刻發現他錯了，他拿到的是雨傘，不是槍。這時已經太遲，獅子正站在他面前，就要撲過來，他只好把雨傘扛在肩上，使盡吃奶的力氣‘砰砰砰’大叫三聲，奇跡發生了，那獅子竟然倒下死掉啦。”

“狗屎，這怎麼可能”老人大叫，“那一定是別人幹的！”

“我也這麼認為”醫生說.....

老人秀吉

其實茶茶俾綠帽佢戴都真係不為過，點容忍到殺父仇人做自己老公

老實講真係唔知輝元兄做過啲咩大事

關原之戰都係得個朵叫做總大將，其實主張議和

不過都叫守住家業

好過好多同期二、三世祖

北條氏康唔係撞正上杉謙信應該統一晒成個關東

上杉、武田、北條三家真係前世撈亂骨頭

三個勁野擺埋一齊

基本上佢每次決策都做啱，由反武田團結國人招兵買馬跟大內開始
搶銀山搞經濟
幾次正面對撼尼子，輸左都冇衰落
水軍又係練得出色
等陶隆房造反嚴島奇襲又贏到，收哂人心

所以我成日覺得信長能夠成為準天下人係運氣大於實力

當然信長都係軍經政三方面都好有料

但更好彩係佢同期既強敵全部都未同佢交手過就死晒

如果毛利元就、上杉謙信、武田信玄呢三個癲佬多十年命，信長都應該做唔成準天下人

係有運氣 同埋都識用人
桶狹間偷襲成功
包圍網死唔去
唯一真實力對淺井
佢將阿市嫁俾佢依步差左d
最後又係打柒佢
所以你話佢有實力有d保留
到最後咪因為自己太難頂
死係自己部下手上

其實尼子晴久都係一個強勢既大名，如果唔係突然病死，毛利元就既中國霸主之路都未必咁順遂

不過毛利元就打杖真係好勁，做殿軍又甩到身返歸

打合戰嚟講又事先plan 好晒，再兵行險着一嘢ko 陶晴賢

一定係一條兼定
其實冇咁廢
係koei整到佢廢過劉蟬

識玩一定掟個閃光出去再接屌地 嚇到對面鳩都縮唔切

軍事實力嚟講，我諗織田軍最強之處在於軍隊既機動性

俾淺井夾都可以走得甩，乃至秀吉既中國大返還，我諗織田軍既機動性應該有其精妙之處

用人方面亦唔洗講，靡下名將數都數唔晒

經政方面，信長其實喺施政方面真係領先所有大名

- 大力開發道路，方便通商

- 樂市樂座，鼓勵自由經濟活動

- 歡迎西方傳教（背後既南蠻貿易）

- 多次轉居城（那古野、清州城、歧阜城、安土城），基本上冇錢冇可能搬，搬居城亦都可以開發埋週邊城下町

而信長點解會被人謀反，我覺得只係係時間問題

講真佢既治理方式未必個個接受到，同埋整體戰國時代充斥住下剋上既風氣，加上佢消滅過咁多勢力，一定積埋積埋唔少私怨

光秀唔郁佢，應該大把人都想郁佢

反而我覺得劉蟬唔廢，仲好識做人添

後主嚟講，俾人滅國之後可以樂不思蜀真係咁易

命仔最緊要

保守啲既操作，可以避免到反應快既對手開得切魔免抗閃屌

其實毛利家守得住係多得吉川經家關原之戰既時候寢返去東軍先保得住防長兩國，唔係既話後果應該同宇喜多家一樣

一、二技清兵一流
一大二技爆彈雷卷清一堆人

軍事實力係有料
本身地方係兵農政策
轉做全職打仗
佢唔止得罪部下 仲有好多商人 和尚
國一揆暴亂 本願寺都搞左好耐
歷史話俾你聽做親霸王都係冇好下場
係德川家康做人態度先會長久

有南條蘭
正

兵農分離真係好緊要

不過大前提係要有雄厚經濟支撐

而名古屋地區本身就係當代其中一個經濟核心

所以今川武田咁執於上洛好大程度都係為錢

想睇日本歷史除佐wiki有咩計

中文真係得好少嘢睇，又少中譯史料

胡煒權
或者自學日文睇

睇nhk d歷史節目，大陸仔有中譯
睇書睇小和田哲男，幾多台版書

有份消滅淺井長政 又做低柴田勝家

阿江做德川秀忠老婆係咪都想報仇？

感覺戰國時代唔太着重女人既貞節

女人再婚過又生過仔都可以繼續再嫁

最靚女都係阿市

政治工具貞咩節，d老公成日戰死邊個養寡婦

咁又係

啲大名好多都好男色，玩吓小姓、近習

睇戰國權兵衛講
話架仔唔睇重呢d
生過仲好
證明生得出

男的不會懷孕

權兵衞算係少有用心既channel

我都有睇開

真田家最勁係亂世生存 前面係武田上杉北条間遊走
後面本家企西軍, 但嫡系就企東軍仲搵到本多忠勝做靠山

真田昌幸係好聰明，令到真田家生存至江戶時代。但係最後都被德川流放到九度山至死，返唔到去同大仔團聚

其實以前日本真係無呢個concept
就算係平民
佢地以前會有足入婚，即係試婚(同居)
試完唔啱分手再下一個既情況好常見
武家果d無得試婚 但多政治聯婚
事後同對家交惡 被人退貨
跟住個女又會再嫁俾第二個
呢d case 好常見
所以好多都會納妾
妾先係自己鍾意果件，老婆通常都係門面用